# Тестовое задание по парсингу сайта

Первое, что хотелось бы отметить - помимо ванильного scrapy, в проекте так же применялся scapy-playwright для обработки пагинации и загрузки JavaScript. У сайта "красивый" API, если можно так выразиться: 

```HTTP
GET
	https://xn--80az8a.xn--d1aqf.xn--p1ai/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%8B/api/kn/object?offset=20&limit=20&sortField=obj_publ_dt&sortType=desc&place=0-44&objStatus=0

```

... и для обработки пагинации необходимо инкрементировать параметр *offset* на 20. Запрос на этот эндпоинт возвращает список со всеми деталями об обьектах. Проблема в том, что вне браузера потянуть за эту ручку у меня не вышло - возвращался HTML с ошибкой о том, что необходимо рендерить JS для попадания на сайт.

Поэтому я пошел классическим путем и взял scrapy-playwright. Я не люблю scrapy-splash, потому что нужно поднимать докер и у него немного отличный от scrapy интерфейс. Playwright же запускается несколькими строчками кода и имеет множество возможностей, поэтому я обычно выбираю его. 

Кроме этого, в проекте использовался "джентельменский" beautifullsoup4 для обработки HTML. 

Обычно я пользуюсь css-селекторами, хоть и знаю, что предпочтение стоит отдавать xpath. 

Как запустить парсер: 

## Требования 

 К сожалению, playwright не работает с Windows (по крайней мере ранее не работал), поэтому я делал все под WSL.

## Установка


```bash
git clone https://gitlab.com/test_work1232729/our_home_parser.git

cd our_home_parser

python3 -m venv venv

source venv/bin/activate

pip install -r requirements.txt

playwright install chromium

cd home

```

Для запуска парсинга: 

```bash
scrapy crawl ohome --logfile log.txt -O ourhome.csv
```

Данная команда соберет все данные в csv-файл. Если нужен JSON - меняем расширение на .json.


## Как это работает

Пагинацию я обрабатваю при помощи playwright - нажимая кнопку "показать еще" в цикле, пока эта кнопка есть, параллельно собирая все ссылки на товары в множество.

Затем так же при помощи playwright открываю каждую ссылку и собираю оттуда данные при помощи scrapy-селекторов, playwright-запросов и beautifullsoup4.


Сам [файл парсера](https://gitlab.com/test_work1232729/our_home_parser/-/blob/main/home/home/spiders/ohome.py?ref_type=heads)

Результирующая [таблица](https://gitlab.com/test_work1232729/our_home_parser/-/blob/main/ourhome.csv?ref_type=heads)

Кстати, при помощи bs4 я собираю не только необходимые данные, но так же и все характеристики обьекта в словарь. Если пригодится что то еще - всегда можно достать.

В своей практике я часто ленюсь и обрабатываю HTML-таблицы при помощи pandas - там есть шикарный метод [read_html](https://pandas.pydata.org/docs/reference/api/pandas.read_html.html), в который можно передать url, и если на странице есть таблица - метод вернет удобочитаемый датафрейм.

Так же [item](https://gitlab.com/test_work1232729/our_home_parser/-/blob/main/home/home/items.py?ref_type=heads)

В принципе ничего больше не писал, только пару настроек для playwright. Парсер простой, потому что сайт максимально линейный. 


## Дополнительная информация 

Последние 3 года занимаюсь парсингом товаров для [сайта](https://3000k.ru/). Зачастую там приходится обрабатывать сложные динамичные сайты с конфигураторами светильников. Например [вот](https://heathfield.co.uk/shop/nara-wall-light) - на странице 4 товара, и пока не прокликаешь в нужном порядке переключатели - не соберешь информацию. 



## Улучшения 

Очевидно, что из-за поднятия браузера парсер работает медленно. Если обойти защиту API - можно ускорить сбор в разы. 